最後一個月係日本做社畜、你問我答

附送公司8樓canteen一張相

好掛住港女 好想比港女瘋狂西面

今日落狗屎

?$

ot到幾點

之後返香港？

點解唔續visa?

放工即走
同佢地鬥快打卡走

老屎忽冇咋型？

係日本天氣都好過香港

做左幾耐？ 係咪本身識日文

日本妹圖?

想去United kingdom

日本番工 不了

咩工種？

日文勁唔勁

上星期五見到有個中女同事鬧個女上司添
差d講手 結果即場被炒
第一次係日本職場見到

我同佢地影既無一張出到街

一定係忍左好耐

呢份做左大半年
係

係usj 隔離
你估下

夠用黎溝架妹

去日本之前n幾

鬧交我見過講手真係未
利申喺香港做日職社畜做左十年

條女一向火爆 佢中級黎
之前鬧過一個男同事 低級過佢
男同事已經無做

想聽詳情

日本妹正唔正

+1

日本做既工英文要求高唔高

lm

日本女人好温柔

話咁快又到一點 又要死番去做野

有冇食過架妹

好唔好屌

屋企嗰廚房有幾大?

講手係咩意思？

有乜唔好？

想more咩事咁好火

溫唔溫都無你份啦blocked

唔係日本長住拎永住權?

打交

武術交流

喺香港搵到工先過去日本？ 點搵日本工？

一直好想知究竟日本返工有幾閪
有冇啲經歷分享下

D日本人會唔會當你係大陸佬?

定分到係香港人?

樓主你份份工係咩性質

樓主一話夠鐘就冇得上網要做返社畜

大阪有飛機走？
機票貴到pk

係焚化爐隔離wor

打日本人工真係慘過比狗屌
利申 過來人

HI, 我係神戶讀緊master, 準備出年做社畜

好多日本人鍾意磨爛蓆，啲嘢明明可以6點前做完係要死磨到OT，跟住日日8,9點先走

利申: 做完嘢即定時走人,出勤時數個個月包尾

對完日本妹之後竟然想對返港女
點解呀樓主

我係日本BTRIP , 5:30 OFFICIAL , 6:00 已經冇左3/4人.....我幾日7:00後走已經見到ADMIN黑面..因為佢要鎖門

少D幻想啦.....

英國lock town

乜都未答 就走左去

有無少少透露下

咩行業黎，介紹我過嚟做得唔得？

RETAIL

以前返過間日本公司
有個日本trainee 俾個老細用日文罵完再用英文罵，第二日已經俾人踢返日本

做左幾多年？
係唔係係日本讀過書
好想瘋狂同架妹架仔傾計

邊有咁多靚女, 邊有咁多女會同你飲完酒去爆房

日本妹出名樣衰既喎

鬧走左個同事抵炒啦

Support

舞州工場

天王寺？返咩

有冇同日本妹做過愛

我估做酒店

好易搵工？咁夠 pop

返工洗唔洗早到？見好多人都話日本返工part time 要早10分鐘到 正式社員要早50分鐘到

巴打以前讀HKU?

樓主搵咗工未？

真係恭喜晒脫離社蓄生活

答得一兩條就走撚左

港女正過架妹咩？

比你揀，架妹/港女做女朋友?

唔怪得要辭職

IP 唔洗CHECK ?

冇得睇手機

食咗幾多個㗎妹

遮左樣就出到

IP都唔洗check

日本返工真係好大壓力？

幫我去一轉吉原泡泡浴先返香港啦

外派完結定辭職？

應該係唔得閒拎手機應

多唔多支那人滲透

啫係香港嘅日本公司?

係

點解中意俾港女瘋狂西面 日本妹有咩唔好

可唔可以影多d日本生活相
(平時食飯/超市/市面)

疫情我無得番鄉下

崇日撚真係痴痴地
有係日本長住過/工作過就明點解

樓主去咗邊

日本人成個npc咁
你同佢講乜佢都係覆你個三篤屁
一係就打太極 一係就比啲模稜兩可嘅答案你

DAIKIN

咁易就嬲同標籤人崇港撚癲癲地又一件

多唔多行Donki

人地講句日本女仔好溫柔就block 9 人，唔知係邊個嬲呢
你唔同意既話可以提出理據架wo
日本女仔一定係好溫柔？人地講一句就要block 人嬲嬲豬？

樓主被虐狂？

戇鳩仔九唔搭八

講手即係點解？

巴打以後咪無得搵日本妹玩

樓主唔係港女咩

樓主意思佢同女影嗰d全部都閃卡嚟

聽講日本嘅外資公司同start up d 文化會正常d, 而家過英國真係好d 咩

想知點解

一過左lunch就失蹤咁

留名

想問下點搵到office長工？
係咪讀開果科先得？
有朋友喺東京搵左半年工都搵唔到長工做

想問下係點揾到份工？過去讀書再揾工定直接係香港揾？

做呢啲低級物流公司實係做社畜㗎喎
睇你咩級數啦，香港嘅你唔係返主要商業區，即係中環金鐘嘅，嘅待遇都係唔會好好嘅，不過連登多中童對社社會認識唔深咪會對未知嘅事有太多fantasy囉
不過我睇你喺香港都唔會係有料喺商業區返工嘅，no offence, just forgive me if im spot on.
去得日本嘅香港人好多都係香港撈唔掂，or 讀唔成書，去到日本咪成日覺得人地欠你咁囉
唔鐘意嘅咪返香港囉？你覺得香港，英國返工搵錢又好易？只係食屎嘅位唔同，看你接受食邊種屎啫。

留名等樓主放工答大家

巴打係唔係有d過去?
言語間好似對日本或者成個社會都好不滿但又要說服自己"係咁㗎啦"
不過係香港都可以做d唔駛咁有料都做得既高級數既工既

btw, no offence, just forgive me if im spot on.

開拖囉

對香港或者成個社會都好不滿但又要說服自己"係咁㗎啦"

所有港豬做緊 你睇佢好 佢睇你好

關咩去得日本 就係香港撈唔掂 or 讀唔成書事呀？

真，用npc 同貓形容佢地最岩

巴打好大怨気咁wo
可能你先要開番個你問我答

我都做緊 祝你好運

起晒鋼咁做乜尻，唔講以為樓主殺左你全家

講口講唔通咪講手囉

我做IT, 打算遲下去日本做野, 主要想去北海道
做夠5年想申請入籍, 樓主有冇咩建議, THX

死，我家陣就係有個考慮移唔移民去日本好，想搞生意做吓。本身讀左差不多3年日文，賣左層樓加加埋埋有千零萬希望可以維持生活。唔知樓主點解要離開日本，可否講講？

樓主收工未呀成村人等緊你上水答問題

據聞大既it 企業大部份都係集中係東京，其他地方會比較難搵到it 既工，東京係閪架啦不過去東京捱夠5年再入籍去其他地方會好d

千幾萬再打份普通工都夠過世，你搞掂簽證果part 就ok

如果北海道搵唔到我都打算去東京算
其實我上網睇好少人會入籍, 好多都係申請永住, 可能入籍要放棄原本國籍係麻煩d

因為都算人生大事，我想聽聽多d 意見。唔知點解樓主要離開日本。因為我都有BNO , 家陣日本/英國 都係考慮之一，希望了解多d

老老實實，一旦移民，我真係唔會返轉頭，冇左個支那國藉好可惜咩？

北海道既話，養牛耕田可以諗得過

你會感覺佢好似對住邊個都會講一樣既說話咁
即係佢地d回應有種好唔personalized既感覺
真係npc咁

都唔知果條友做乜9
我係旨在笑9香港人對日本既stereotype
日本人唔食三文魚
日本女人好温柔
即係呢d

我拎bno, 入籍應該係放棄bno

真係冇咩諗過宜種生活...想像唔到自己養牛耕田

做生意點同打工 你中意請返香港人都仲得

me too , 入左藉仲要BNO 做乜？

都唔係所有港豬都係咁
有d覺得無問題
唔係邊有人買樓

咁又係

要維持到落去先得，我都要有兩手準備，萬一生意太差都要睇吓有咩生計

巴打諗住做咩生意

會搞飲食，開個餐廳咁，不過都仲係聽緊意見，計劃緊

我歸納左幾個原因點解好少人入籍
1.信左唔知邊個content farm 以為入籍好難
2.上一代移民去日本果班根本大中華膠黎點會捨得放棄中國籍
3.本身有BNO 用左BNO 入境，放棄英籍好唔抵

你拎BNO 既話佢有可能估到你有中國籍要放棄埋佢，不過仲好啦有得放棄中國籍

港式餐廳越開越多損手既多，你要諗埋d 野食點樣迎合日本人口味同習慣先得

Why not Australian?

我代佢答啦

日本工司閪到仆街
社畜文化好難頂
最普遍係無論你有冇錯你都認錯道歉先
其次同post但年資長過你
你都要睇佢面口，儘管佢做野廢過你都好
日本住玩幾好
但做野不了

真，我點都要了解多d

巴打仲有冇迷年十
英國無得迷

真
尤其講電話
十成有六，七成講廢話
得兩三成係講反件事

其實我唔算話好想放棄bno, 話哂都絕版, 代表我地宜代最後一代英籍港人, 有種情意結
同埋我聽過話申請入日本籍果陣, 申請放棄bno, 純粹為左拎張證明, for交資料比日本果邊, 交完之後再cancel番放棄bno, 咁就可以保留bno同時又申請到日本籍, 簡單d講都係偷雞

一直都迷蓮加，仲有推乃團，不過少d 出聲

呢個偷雞方法第一次聽，不過日本係好講信用既地方盡量都係唔好啦
老實講如果識英文又有BNO去日本拎住個英籍有得周圍威下真係幾爽，日本人咁膚淺見你在留卡寫英國又識寫英文就真係當你係，做個亞洲鬼佬

質素高既主serve香港人都夠做
起碼東京我仲未見到一間有賣星洲炒米 港式咖哩碟頭飯 椒鹽鮮魷
快d過黎開

舞洲工廠

的確！偷雞我都聽講過
如果唔得，會唔會諗改永住？

香港人咁少咪玩，至少要serve 埋支那人同台灣人先夠圍皮，同埋日本稅都重，東京開的話仲要貴租，真係搞手但求打個和，等大家開開心心食餐飯

港式口味唔太適合日本人
你見日本地其他地方菜式d味都唔係道地
最明顯係日本中華=/=中國菜
btw近年執左好港式茶餐廳

有冇被女同事叫前輩

個樣唔鬼無咩用

唉，呢個我都知，點都要當地人接受到先得

港式野岩日本人口味 得雞蛋仔呢啲
加上依家咁多口味可以選擇

永住重難要住10年...重要中間唔可以離開超過某日數
10年真係唔講得笑, 我考慮唔到咁遠住

可以參考下, 我覺得茶記果d未必work, 係要搞d gimmick野, 珍珠奶茶果d先吸引到

武肺前我個fd開珍珠奶茶賺到仆街(中野Broadway附近)
d靚仔靚妹無腦飲
不過依家應該唔多掂

但係依家唔係有人材特快永住咩?

日本人多唔多返工帶飯呢個文化
帶飯同出去食比例幾多

我有睇過, 唔夠分, 都係得50分左右, 我唔係人材

岩岩收工 聽日又假期

對耐咗好抆
叫佢地A同B揀一個 講勁耐都答唔到你

痴摭線

thx

我都唔會係日本做野 太on9
利申人在東京 就黎返香港

但係IT 應該已經算係最快最正常個味黎
哩個都係我遙遠夢想黎, 拎日本永住

入藉就不了. 自問唔明日本文化, 真係唔想干涉佢地

依家諗定，幾年後開ok
依家條街開始多反人
btw巴打快d開公司請我

我比較唔鐘意日本人講野轉彎抹角
講乜都戴頭盔
好鬼麻煩

題外話，你有冇參觀過對面個焚化爐
好鐘意呢個藝術家，之前想去但唔識日文搞唔掂

唔係工廠、中心黎
叫センター唔係工場

成家人？
成千萬投資/投機仲實際
每個月幾萬到10萬都唔難
過到日本仲打咩工

到到都有正同唔正
睇你遇唔遇到正既女

有比架妹食
反而想知比我吊得舒唔舒服多d

剩係我同條女去。會去做生意，不過萬一唔順境，點都要搵定另一個後路嘛。

it易搵工既, 但要達到高度人材係難除非係讀日本大學又拎埋n1

有4塊「皆」磚咁大

係咪日日返工坐車都好逼？

巴打咩年紀？

我都有差唔多既問題

3X

好有米
btw點解唔考慮台灣

想知架妹同港女分別
仲有就咁去club唔識日文有冇可能尻用英文媾到

又要同日本人迫電車
環球影城有好多女上車
露哂腿加上落雨可以瘋狂視姦

唔識講國語，而且台灣搵食好似都好難？

btw , 之前買股票死好彩搵到d , 係咁

咁得啦
我單身狗冇樓
連2球都未夠仲搏殺緊
冇得選擇

比架妹問係咪ハーフ就有
有個做文職既女同事問香港係邊話未去過
我差d答左香港係紐約
最鐘意撚架妹

我有睇過個計分表,

除左係 IT 人(高人工), N1/N2
(1) 年資
(2) 海外大學學位

唔係夠啦咩? 我自己計分我已經冇理到年齡, 覺得自己冇咁快

更好既野對耐左都會麻木
唔好既野耐左反而有新鮮感
更何況我又唔覺得香港女仔真係咁差
架妹都可以好西

介紹個混血架仔你識
好撚靚仔

IT人都冇bonus point, 同讀IT冇咩關係

本身已經唔夠人
不過都好 因為咁我先有得調黎呢到做
日日hea到仆街 做既野又乏味
悶到成日望鐘思考人生
好在有d女同事大波同著緊身牛仔褲先可以解下悶

基乎毎星期

Why not both

樓主幾時返香港

多謝巴打 有冇圖

專心睇女同事個屎忽好過啦

呢句真
利申以前份工見過
閪過馬撚

你認為歐洲妹妹有冇咁閪呢？

之前睇到呢段片,,,,覺得好撚中肯

D日本男人好鐘意唔帶套
90%既女都有性病
你吊埋我果份

Skinny jeans最偉大嘅地方就係測得出着住佢哋嘅女仔係咪有對修長美腿嘅籮霸

後者
但我仲未交辭職信
不過已經通知左

樓豬做邊行？
過UK諗住做返本行？
搵到工未

我做緊既area得我一個外國人

Ching, 有乜好路數睇住小弟

Hello師兄請問可唔可以講多少少？
想問下你讀緊國立定私立，個master course係英文定日文讀同埋難唔難考
我今年final year, plan緊22年去兵庫縣讀大學院

食緊飯
轉頭再答

我係神戶大學大學院呀~~~
個course全日文呀, 一開始上堂完全follow唔到, 但慣左就冇問題
利申: N2 同係日本做過幾年野

你想來讀master既話要做好d資料搜集( 入學試, 面試要求之類), 同埋報之前要搵定肯收你既研究室 (搵一個好教授都唔係容易)

經過會入去睇下
以前做過
上次去行女店長仲認得我

淨係一個炒飯
香港茶記係炒到乾身粒粒蝦米
但日本人整炒飯，炒好上碟，啲飯都仲係濕濕地

根本9成架妹就豬閪+格差
剩返靚少少個0.9成就做左av
最後個0.1成就做明星

港女其實用比例計多好多靚女
係衰人數基數少，扣晒班外藉，中女，大陸妹後
18-30的港女都唔知有冇30萬人

啲日本妹都同你一樣當對方sp定有啲真係沉左你船

your face your fate

同你背景差唔多，準備出發去讀左日文先，一路讀一路寫事業計劃書

樓豬食多幾杯新地先

係日本做代購有冇得做？

ください

萬聖係街見到
有無人知佢cos咩
有兩個架妹追上前開問影相

你點知的

你咁認真我唔敢亂答
隨時影響你將來人生

留意到有老婆既同中女多數帶飯
單身佬就canteen 食
後生架仔架妹好撚唔健康
Lunch食個杯麵就算9數

好可惜 暫時未得閒去

放工好撚逼
好驚比女話我抽水
但其實我只會用我憂鬱既眼神抽佢地水

快d 返，唔好得個講字

Your face your fate

問完你係咪混血之後你點答，會唔會撚尻佢地答佢地係混血

通常係外地既社員都算被流放

同你訓完唔再搵你架啦
有時諗返有d被哨完鬆既感覺

真係陰功囉

屌你

好愧疚 仲未去食過

漏左

我真係混血

咩國家混咩國家

係 飲到醉醉地都唔記得佢塊鮑係點

我只係想大家都清醒時吊多次姐

而家係咪得過時過節先咁多人
定係依家就算無遊客都咁撚多人

（見到心齋橋就好撚想賭日本馬)

你岩
以前返日資公司想開拖咁濟

平均比較矮同大波
成年女性矮到14幾都大把

正呀喂

難波心斎一向多人
果日直頭行唔撚到
個個當無左廢炎咁

所有日本做過既工都係去到日本先搵

更年期掛

遅到1秒當遅15分鐘計算 扣15分錢

原來日本都有Hundertwasser嘅設計

一星期一個

虐待d架妹 越靚越虐 當肉便器

試過就算
佢地值得搵個比我更好既

想食車仔麵

教你去被架妹食

過幾招黎認真

樓主 買到機票咩?
我朋友下個都到期 話買唔到
轉機個啲好貴

車仔麵賣唔得貴
如果賣到800/900yen你又制唔制先
我就寧願食返拉麵

覺唔覺得日本女人老得快過港女

我都係第一次見人咁講
通常講開 動手/喐手

證明你後生

真

啲濕鳩email十行字得兩三行 甚至一行先係講緊樣野
就咁覆OK就得都要打四五行

樓主加油呀

利申：準備申請exchange去日本，冇諗過留日本，淨係想讀下書同識下朋友

神戶大學我見好多大學院都要求N1好淆 諗住下年考埋佢但咁佢即係當你社會人入學？

係咪指志願書‘志望する演習担当教員’果part要私底下email聯絡左個教授先可以寫佢個名？
(ps我諗住讀文科)

唔該巴打

我入到嚟

我其實可以用社會人身份入學不過我個教授想我正常途徑入所以我同其他學生一齊考入學試 。

係呀，唔係既話你填左佢個名 佢連你係邊個都唔知
文科唔係好熟我係engine仔

無好似日本做倉

未去過
同埋我無閒錢去風俗 d女好多有病架
加上又想儲d錢返香港

覺
男女都係

轉Seoul 果d好貴

咁可以點做?

好難三言兩語
唔同計數 代入公式就得

即炒點賠錢法
條女唔會告番上司權力欺凌咩

我住左沖繩8個月無fd好撚悶

啲日本妹冧唔冧港仔？
易唔易溝女？
有冇屌大波女同事？

去體驗下 好好經驗黎
其實生活都幾開心既
但工作佔大部分時間
如果唔太理想 日子都幾難捱

明白！唔該曬你先
祝巴打下年工作順利

我喺台灣都用咗成年先有穩定嘅社交圈，更何況exchange過去最多得一年，仲要識咁難相處嘅日本人過去專心打波讀書算

今日返工點呀

唯有順便去南韓溝下女先

食太多糖。碳水化合物再加甜野

講就咁講 之後比人食完飛

可能連有給都洩埋
見佢嘈完即刻執野走

PUBG 草衫？

日本野可以好撚甜同濃 受不了

不要再說了

睇吓係去邊啦
去小國就一定係流放，去歐美/大城市就係上司賞識先有嘅待遇
有時行開donki見到嗰啲由日本嚟嘅唔同部門主管簡介，都會諗到底香港對佢地嚟講算係流放定係機遇

俾日本妹食 .....

以前去日本仲可以飲下佢地d盒裝野有味支裝飲品
而家只會飲可樂同茶 其他買乜都係糖水

同d日本人食飯 明明濃味到仆街佢地仲要係咁落七味粉 豉油 唔落係咁話好淡無味
唔怪得個個都十有九都口臭同嚴重便秘

終於有人講返公道說話
真係日本住過 深入接觸過架妹先講得出呢d事實
以前好細個陣，以為架仔好好，就好似連登仔咁幻想日本妹點好點好
黎到住過就覺得 普遍黎講 香港男仔係好d

無無聊聊又一日

講開又講發覺日本人對老人家唔會特別好
可能我錯覺

日本exchange 真係好開心

利申 去過一年

覺得做啲無聊工仲好，反正我講文科都用唔著

因為覺得係「老害」？好似有啲連登仔開口埋口叫人「廢老」，定係你指我高年級去exchange，啲師弟妹唔會特別尊重我？

希望我都去到啦，就算有N1但學校競爭好撚大小弟讀書又廢爛GPA

巴打要唔要分享下

唔知香港係邊 係台灣定歐洲
Yfyf
無

過到3 日本唔係去最勁果啲U應該都輕鬆嫁喎
你想聽啲咩 我可以分享既係我去果陣五十音都唔識

佢係咪睇得太多半澤直樹

咁你識返外國人定日本人

少食菜同生果
真係好怕d女有口臭
更靚都吊唔落

多謝絲打
我地可以出黎飲杯野

應該係老害嚴重

我識嘅日本仔都幾nice幾好傾又唔會太多廢話，相反日本妹難相處啲，可能只係巧合

鬼佬堆真係難，有時覺得唔係英文好唔好嘅問題，係成套交際方法好唔同

我以爲睇緊拍現場版

人哋福利好，但就變咗後生唔知自己享唔享受到

覺得而家啲日本人英文點

巴打未覆我

去左とびたしんち未？

珍啊,以前住hall 同鬼佬一間, D生活真係好唔同

講真有少少難頂

佢哋會著鞋瞓覺？又會朝早沖涼之類

雖然成日話日本人太含蓄，講咗等於冇講，但佢哋嘅文化點都好適應過成日攬頭攬頸嘅西方人（同你好熟咩）

夜返嚟會, 有唔沖涼就訓, 半夜先去沖, 朝早都有.

隔好耐先洗衫, 仲有出去前一定嘖D 古龍定唔知乜

金色座嘢上次去summer sonic坐shuttle經過過

嗰度好似好多物流公司

想搵日本it, 有冇好介紹

呢啲真係永遠都改唔到，佢哋都會覺得我哋不可理喻

會唔會覺得我地太乾淨, 果時又冇野傾, 真係好似住酒店咁, 叫做隔離多個人咁.

出街已經要陪笑做戲攰到死，返到去只想抖下

間大學個個淨係識讀書, 邊有咁多玩. 成間野最like 鬥GPA, hon, intern, 幾錢人工

雖然我好少出街玩，但「鬥GPA, hon, intern, 幾錢人工」呢啲虛名好無謂，可以認真交流下學術就好

難到on9, 一問下野就生人勿近咁, 個個都收埋曬,驚死你拉curve咁

由細到大慣咗競爭

最on9係同你有傾計D 同學都係咁, 學術交流搞笑野嚟.

單機左4年

鬼婆都好難頂 同過2個做rmmate一陣就鬧交鬧到轉左房

おかねがなくていけない

喺香港搵咗工未？

Hello樓主
想知係日本做野，個人本身無咩專業既話可以做d咩⋯
讀japanese studies...ba..

冇㗎啦 隔離飯香
佢地唔會明

明明今日假期
點解我仲要番工
社畜

差d遅到 要坐的士番工

推

點撚解成日都見到有人跑
但又唔係跑得快
追車實會遲個隻

咁佢冇覆錯喎..

我唔係住大阪

我都有見過nice嘅日本仔,不過普遍黎講都麻麻地,可能唔係我杯茶

我有問過係日本donki返工嘅日本朋友, 講笑咁叫佢申請調嚟香港
佢話派得去外地做野個啲起碼入社年資最少都5年同能力有咁上下先會俾人睇中
佢自己未夠班

佢係咁樣同我講, 唔知真定假

都係同聲同氣好啲

放飯

佢地去外地差唔多收多份人工..好似係

咁堅

有冇SOD 社員聚會???

返工嘅日本人係咪好惡？

Hi爸打

去usj玩時影？

巴打完成心願？

都係掛
反而離開係去完成下一個心願

我估我會發癲 rage quit

真，話香港英國返工唔CHUR果D，肯定無出過國
而家公司外國人之中我算最懶
D 英國法國佬仲勤力過我

西人都係早出晚歸

人生故事其中一個chapter完結

祝你順風，我都想完成去日本心願

咁你個樣同性格呢?

wow 樓主返垃圾場隔離

係咪好難請長假？
佢哋英文其實係咪咁差？

集體主義通病

祝樓主一路順風，長做長有

From 做得一年嘢既窮薯仔

邊度學日文

日日瞓得果4-5個鐘
唔短命早死算好彩
只係變殘反而係幸運

樓主，各師兄們可摸耳講下日本幼稚園小學中學嘅情況，下年會搞經管去大阪，帶細佬仔去生活，唔想留腥港，睇唔到前景，腥港宜家可能仲搵到食，但到佢哋大，我估計腥港會衰過宜家十倍有多，因為好多嘢會～被睇齊，人工一定係大灣區最低，工種最少同國際脫軌。
去日本搞經管都係為小朋友，求指點